# Инструкция как поставить зависимости руками

**Эта инструкция для тех кто понимает что он делает**.

Большинство зависимостей мы берём из стандартных ubuntu пакетов,
поэтому вам нужно просто установить аналоги для своего
дистрибутива/платформы. В этом документе описано, как руками
установить нестандартный софт.

# Google Benchmark
 * Этой библиотеки нет в стандартных репозиториях. Вам нужно скачать её
   из github и поставить руками.
 * Обратите внимание на то, что вам нужно собрать *Release* сборку!

# Shad Gtest
 * Это просто обычный gtest, но в собраном виде. Обычно gtest в
   пакетах лежит только в виде исходного кода. Нам такой вариант не
   очень удобен, потому что приходится собирать его в каждой
   задаче. Из-за этого сборка заметно замедляется.
 * Нужно установить на свой дистрибутив обычный gtest и собрать его
   руками с нужными флагами. Команда должна выглядеть примерно вот так:

```
g++ -std=c++14 -O3 -I/usr/src/gtest/ /usr/src/gtest/src/gtest-all.cc -shared -o libshad-gtest.so -fPIC
sudo mv libshad-gtest.so /usr/lib
``` 
